推到俾 陪審團 見到

廣傳，睇下會唔會有聽日既陪審團睇到。

陪審團要自己有什麼權

46個人已經被控暴動罪。求下瘋狂係撚咁推呢個post比全香港人知

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器。
則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，**陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。**

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

我自推十

陪審團好多都係新移民！

聽朝九點，西灣河東區法院，聲援義士。

唔理 推得一個得一個！！！！！！！

上網查咗陪審團制度的資料，大家入嚟討論下